【廣東熱爆】戊戌有大旱？ 官方：汛期推遲 7月起雨量變多

氣象部門稱，今年廣東汛期較遲，可能出現旱澇急轉。(資料圖片)

至下午1時廣東各地氣溫。(互聯網)

廣東已經連續6日出現高溫天氣，至下午1時全省氣溫都報過30℃，引發不少民眾都質疑，今年將會出現每次戊戌年都出現的大旱災。不過，廣東氣象部門指出，今年汛期比往年遲，汛期前雨量會偏少，但預計7至9月的雨量偏多，「龍舟水」較往年嚴重，而且今年有5至7個颱風登陸，西江、北江、東江、韓江都會出現大洪水，呼籲各界不要鬆懈，應及早提防洪災。

廣東省氣象台指出，至今日中午，江門分別是全省最熱的城市，錄得最高溫度34.2℃，中山及佛山南海排名第二、三位，氣溫同樣是33.6℃，全省大部份縣市都發出黃色高溫預警信號，而粵東梅州、佛山高明及肇慶德慶，更發出橙色高溫預警信號，當局都呼籲民眾要注意防曬，及時補充水份，提防中暑，預計未來3日，全省仍會有大範圍高溫，部份地區更會出現37℃極端高溫。

「熱得無法呼吸還要趕去上班！」酷暑難耐，不才網民都在網上發出怨言：「廣東這天氣真的熱成狗了！」「遮陽傘在這36℃的天氣顯得是多麼無力…」「廣東這鬼天氣，天天吃白菜燉湯都上火！」

今年是戊戌年，上一次的戊戌年、1958年內地出現大旱災，除了廣東，廣西、四川、雲南、貴州、河北、山西、陝西、甘肅、青海及東北三省等地，都出現了旱災，春旱時間太長、波及面廣，嚴重影響農作物播種、生長，當年區2,236萬公頃農田受旱，是中共建政以來，最嚴重的旱災。60年後，不少網民都擔心，今年會出現類似的大旱災。

然而，廣東省氣象部門則指出，今年5月7日才開始汛期，比往年遲31天，是史上第6遲。今年4至6月的總雨量偏少，但隨即會出現旱澇急轉，到7至9月雨量則比往年偏多，龍舟水比往年嚴重，西江、北江可能出現大洪水，東江、韓江可能出現洪水，部分中小河流可能出現大洪水，局部特大洪水。當局又預測今年會有5至7個颱風登陸廣東，比往年平均5.3個多，其中一、兩個會達強颱風或以上的強度，呼籲民眾不能掉以輕心，及早做好預防洪災的準備。

農民起義

三國志

環境污染後果

唔滿意咪走囉 死撈佬

成班戇鳩

唇寒齒亡呀

支那官方講野信一成都死